%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multioc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[10pt]{standalone}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
%\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}        

\usepackage{etoolbox}        

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}

%%%
%
% Fin de la classe : fréquence relative cumulée
%
% 16 : 0,0 %
% 20 : 16,7 %
% 24 : 40,0 %
% 28 : 58,3 %
% 32 : 73,3 %
% 36 : 86,0 %
% 40 : 91,0 %
% 44 : 98,7 %
% 48 : 100,0 %
%
%%%

%%% patch pour modifier la taille du symbole de discontinuité de l'axe des x
\makeatletter
\patchcmd{\pgfplots@drawaxis@lines@preparediscont@for}{\def\discontstyle{decoration={ticks,segment length=4pt, amplitude=8pt}}}{\def\discontstyle{decoration={ticks,segment length=2.2pt, amplitude=4pt}}}{}{}
\makeatother

\begin{document}

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
	grid=major,
	axis lines=middle, 
	xlabel near ticks,
	ylabel near ticks,
	y axis line style={->},
	x axis line style={->},
	axis x discontinuity=parallel,
	xmin=14,
	xmax=49,
	xtick distance=4,
	%minor x tick num=3,
    ymin=0,
    ymax=100,
    ytick distance=10,
    %minor y tick num = 4,
    xlabel={\textbf{Âge (années)}},
	ylabel style={align=center},
	ylabel=\textbf{Pourcentage cumulé}\\ \textbf{de membres assidus (\%)},
%    area style,
%    set layers = axis on top,
    width=8cm,
    height=7cm
    ]

%xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},

\addplot[draw=black, color=black, mark=*, mark size=2pt] coordinates {
	(16,0.0)
	(20,16.7)
	(24,40.0)
	(28,58.3)
	(32,73.3)
	(36,86.0)
	(40,91.0)
	(44,98.7)
	(48,100.0)
};

%\foreach \x / \y in {16/10, 20/14, 24/11, 28/9, 32/7, 36/3, 40/5, 44/1}{%
%\edef\temp{\noexpand\node[above] at (\x + 2,\y) {\y};}
%\temp
%}

\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{document} 